洗腦神曲《野狼Disco》被指抄襲外國歌?

人稱「的士陳」的陳偉霆近日以一身「土豪金」的造型在台上以東北人腔調大唱洗腦神曲《野狼Disco》，當中雖有不少網民恥笑陳偉霆的造型土味十足，但亦令不少人認識這首洗腦神曲。

根據百度百科的資料，《野狼Disco》這首歌是由中國說唱歌手寶石Gem作曲、作詞和演唱，並於去年9月2日以單曲的形式發行。至於這首歌為何會在中國火紅起來?由於《野狼Disco》的音韻「洗腦」而且歌詞獨特，因為中國的流行曲或說唱甚少會出現廣東話歌詞，加上寶石Gem一口濃濃的東北話腔調，這兩種天南地北的語形為歌曲構成了一種特有的風格，自寶石Gem在《中國新說唱》的復活賽唱了這首歌，《野狼Disco》便在中國「紅」得一發不可收拾！

可是，近日有網民發現，指《野狼Disco》的配曲與外國說唱歌手Spolpa的一首歌曲一模一樣，這首由Spolpa演唱的DIMMI 在去年7月中發行，發行時間比寶石Gem的《野狼Disco》早了一個多月，有網民則指出DIMMI的配曲是採用了Ihaksi在2018年創作的Summer Hip Hop Instrumental 2018 / Happy Rap Beat，但分別是DIMMI已獲授權，而《野狼Disco》則沒有，該網民指出《野狼Disco》的配曲留了「水印」，而「水印」就出現在第23秒，而DIMMI因已獲授權所以配曲版本則移去「水印」，大家快來聽一聽三首歌第23秒時的分別:

之前話支那唔係偷歌既連登仔去撚晒邊???